【升唔計 跌唔計 指數橫行最實際】低調置業討論區（259）

忠告: 賭定唔賭? 夠膽找數先好賭!

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/02/15公佈，中原城市領先指數170.39，按周微升0.26%

【燃點香煙擺下酒 所有不快都溜走】低調置業討論區（258）

上一個post,歡迎繼續討論

lm

其實我用邊代iPhone都冇所謂，解鎖嗰啲，3D touth等等全部唔重要嘅，不過XR有一樣優勝，係電量，成日長用都唔使點用尿袋

老婆用金沙會咭積分換嘅，唔係買嘅

留名

我部6s 100%滿電出門口返工，一個鐘返到公司得返20%
係咪我問題

我覺得部野用到3-4年都抵的
但每年換一部就唔了

想問下呢到有冇人借發展商2按上會
跟住3年轉番銀行
駛唔駛過壓力測試
過唔到係唔係轉唔番銀行

想用銀行plan當然要跟規矩啦

用耐咗嚿電實唔得，換電唯一辦法

轉返銀行就跟轉果陣嘅金管局指引。

我上年三月已經換過一次，就係奇怪佢廢得甘快

嚴格講我冇買過iPhone，唔係執CEO二手用就係佢買比我嘅，iPad就自己買

如果只係上吓lihkg，睇吓股市、電郵、whatsapps之類，邊部電話都得，唔值得擺太多錢買電話

換左電就好似新機一樣

一年差唔多啦

【新界納米樓】嵐山開放式戶呎價重上2萬 (18:02)

文章日期：2019年2月17日

迷你戶樓價走勢各異，大埔嵐山有開放式戶呎價重上2萬元。市場消息指，大埔嵐山5座低層H室，實用180方呎，屬開放式間隔，成交價365萬元，實呎20278元，原業主2015年1月以162.1萬元買入，持貨約4年，帳面獲利202.9萬元或1.25倍。資料顯示，上月同屋苑8座低層A室，實用180方呎，成交價345萬元，實呎19167元。

kkk，要小日子過得還不錯，才可以同情貧苦大眾啊

原來呢套係電影黎仲以為真係有柏景物業

同意

搵快錢幾好，chur的話幫人頂更，一個月十萬不是夢

有欠債要小心呀
如果想買，要問清楚律師同銀行先好去落訂
如果唔熟就唔好買，因為有可能俾業主殺訂

利申: 買過有欠債既居屋，但成交價夠COVER業主欠債，但申請按揭有少少麻煩，同有少少風險

智障二分法
檬撚就真係檬撚黎

不如咁講呀
你做乜叫雞攪到d旺區優質物業變哂一樓一
你先係攪到住宅供不應求同炒高嘅真兇
有錢叫雞就可以離地嗎?

同共產黨一鳩樣
有產同無產二分
智障就去check下你個頭入面係咪真係有腦啦冚家產
上網吠只係俾大家見到你有幾弱智咋

請問 眾安大廈、中原樓、富多來新村、同埋紅磡果D單棟式揀
如果我係想自住既話...價錢又差唔多
揀邊個好? 同埋有無咩特別要留意?

市場消息透露，大埔嵐山二手交投加快，本月暫錄3宗成交。其中，5座高層H室，實用面積180平方呎，業主叫價348萬元放盤，吸引多組買家出價洽購，最終搶貴17萬元，以365萬元易手，呎價20278元，重上2萬元關口。
資料顯示，原業主於2015年以162萬元購入單位，持貨約4年，帳面獲利203萬元，期內升值125%。

2萬尺 又話大跌

上2個月賣緊408萬...

呢個location

其實點解日日都post cap 圖？

有得住要講聲多撚謝

通知有乜台

我住緊呢喥星期日多咗人睇樓，最好笑係有個aa走嚟㩒我門鐘問係咪有樓睇，帶住1男1女，我話冇喎，佢再睇清楚原來自己搞錯層數

咁都得嫁咩

可能新入行，AA換代太快，18年下半年肯定好多已轉行

之前睇迎海，個aa都搞錯左層數

返鳩去你d叫雞post圍爐啦
睇下你幾時沈船拉隻支那雞落黎團聚

請教各位巴打，搵銀行做左評估/預批知大約借幾到多先睇/買樓係咪比較正路，有冇邊間銀行可以約上做定全部要落分行攪？需時大約幾耐？侗埋係咪比曬糧單/報稅表之類就得？

諗起攻城aa

（個人意見）
預批應該唔係主流做法，
因為批得黎層樓都可能已經賣左，
而且借貸能力都可以自己計到。

問下銀行估價就會。

唔該巴打，上網見人話預批會安全 D，因為呢刻唔係十萬火急上車。上網睇個貸款能力計法又唔太明，好似（合約寫明既雙糧）有人話唔計/打折計，年尾花紅都一樣，同埋個月入究竟係 MPF / 公積金後/前個數等等......

港男一鋪清袋 下世唔娶內地女

今朝地鐵迫左好多

月入計未扣強積金前。

唔該巴打，咁知唔知合約規定既雙糧同花紅點樣計法定唔會計 ???
因為我個行業係雙糧 + 花紅，而後者平均都有一至兩個月。者係如果計到既話我月入起碼多 25%。
另外上網睇既銀行估價同真實會唔會差好遠 ???

應該係先睇樓，之後先預批

預三個月至半年糧單，稅表就預最近期既

第一次響到留言 多多指教
最近傾家蕩產第一次做孽主

想請教下手足
(1) 因為間屋本身都有d裝修 唔想大搞
唯一想將響客飯廳中間嘅天花吸燈一分為二, 客飯廳各一個燈位
想問下有咩方法響唔洗爆開個天花底下 做到呢樣野?
(2) 有無d 現成嘅假天花+燈槽 可以就咁粘上去天花板都做到燈槽嘅效果？

萬分感謝

1&2 恐怕都唔得，要藏喉喺天花底，點都要打坑

你幫佢寫張紙入青山好過啦

整明線得唔得？ ， 雖然無理由咁肉酸

pcll先係
唔係嘅話要好似香蕉奶賣唱

唔覺眼嘅位明線我可以接受，但係天花板

今時今日整明喉

有樓就投共？你智商有無30

Contract or 糧單有無寫明？有就計架啦
最多咪計足兩年再除返平均

On9
樓post 唔討論樓？係咪全連登要統一屌150呀
我自己都憎150
但又要樓post 日日講，不斷講？
而家一言堂？咩叫言論自由呀on9雞蟲

Contract 唔知去左邊了，但糧單有寫明係 Year-End Payment (雙糧) 同 Bonus (花紅)，公司個 IR56B 都將個 Year-End Payment (雙糧) 加埋落 Salary / Wages 而 Bonus (花紅) 就真係放落 Bonus 到。

我地熟悉既炭巴返黎喇

想問下AQ第一個A字係stands for乜？

AA ( 手誤)

香港置業譚征表示，牛頭角得寶花園H座高層單位，實用面積282方呎，原業主心中底價為450萬元，單位雖然無樓睇，仍獲兩客同時搶購，互相追價下，終以452萬元售出，呎價16,028元。

真係智撚障
有樓就一定唔出聲?
睇撚死你夾錢落廣告 遊行都未撚做過啦

你每次叫雞都係資助緊開劏房做雞竇嘅業主
d雞攞返d錢返支那
你唔係投共係乜撚野?

你依d廢物出少兩句聲 咪撚喺度出醜啦
唔好成日得個吠字 得閒問下你叫嗰d雞 把口學返一技之長得閒幫人含下撚都好嘛

如果 6m 既借盡 8 成理論上係 1.2m 首期，但 4.8m 既樓按我鳩估起碼 50k 月薪先得。但仲未計其他一次性既費用加埋都應該都要多廿萬 (稅、律師、佣 ...etc)

咁就得，有無夠2年O既文件？ 有就得
當然最好去問定銀行，你呢D case 係唔係2年總和再平均除返
印象中部份銀行係，部份唔係，問清楚好

本來諗住當青山病人發癲算
但真係太ON9
唔屌佢都唔得

有呀，糧單齊曬，IR56B 暫時有 16-17 同 17-18。係老婆個 IR56B 比較奇怪，明明雙糧係合約寫明實用，但連同 Bonus 一齊跌左落 IR56B 既 Bonus 入面。
己經 Print 曬 最近一年既糧單同最近兩年 IR56B 準備問銀行

屌講野都無logic O既
我地講樓又關咩150 個乜撚野事呀ON9 仔

我教唔教化世人又關你D 咩150 乜撚野事呀On9

心情好咪開黎望兩眼囉

h同p
但你個plan唔係就咁h/p
通常h+xx%or p-xx%
壓測就再加3%黎計

同埋第一頁有link

有呀. 你一係PM我?

加油，去問一問穩陣D

點睇?

親子王國師奶出post ：如何防止個女誤嫁「公屋男渣」

babycondom

3K 憤青痴線佬過去慢慢嘈啦

comment 大把師奶認同

1) 5百萬 8成按 你唔係好夠 無裝修錢
2) 要啦
3) 唔知
4) 20年樓下啦
都係漏水啦 最緊要所有天花 再睇冷氣機位

你有冇TELEGRAM呀?

TG咗你啦。KEL.

不了

住大西北交通費仲貴，港島搵d老店都平

[member]
1 你個供樓雜費加埋二萬元大概冇錯，至於夠唔夠用錯唔錯到錢係你自己屋企情況，好難比較
2你個人工應該計得掂，都唔使預批
3 叫你朋友扮真正買家，其實你搵多幾間agent ，果一區啲agent都大致上知道你存在
4 都係留意有冇漏水，依樣最麻煩，係唔係凶宅，我係買單支樓要睇多啲法團情況

留意番如果你買5,000,000樓，首期要1,000,000 ，律師費印花稅經紀佣金大約250,000
如果拎銀行按揭回贈
要拎多幾萬蚊出嚟做首期
[/member］

【雙破頂】啟德嘉匯一房1041萬沽 實呎2.8萬雙破頂
文章日期：2019年2月18日 15:58 Share
圖1之1 - 啟德嘉匯一房1041萬沽 實呎2.8萬雙破頂
新春後樓市企穩，嘉華國際（0173）旗下啟德嘉匯一個一房單位，今以高價售出，有關單位為1座23樓G室，實用372方呎，屬一房間隔，剛以招標形式沽出，作價1,041.8萬元，實呎28005元，售價及呎價均創項目一房單位新高。項目累沽890伙 ，接近售罄，總套現逾93億元。

二手成交：宏福花園放盤6日870萬沽 創同類新高
02月18日(一) 15:25

樓市調整僅約半年，樓價隨時再癲過，高價成交再現。美聯梁文楓透露，青衣夾屋宏福花園3座高層B室，實用面積598方呎，叫價890萬元，放盤6日，有同區換樓客見單位望全海景及附裝修，即以870萬元購入，創同類歷史新高，呎價約14,548元。

原業主於2008年以277萬元買入，持貨11年，帳面賺593萬元

而家既新聞多左好多破頂消息

買左樓都覺得呢d新聞好痴線

調查：扣稅吸引 逾8成市民擬參與自願醫保 (16:20)

【東網專訊】香港首批自願醫保產品即將推出，AXA安盛調查發現，有逾8成市民考慮參與自願醫保計劃，主要被其8,000元稅務寛減所吸引，亦期望可將醫療保障範圍擴展至未知已有疾病。

調查於今年1月份訪問1,000名18歲以上的港人，有接近3成人表示非常有可能購買自願醫保產品，主要受其扣稅令保費變相有折扣所吸引。另有2成市民稱，曾因已存在疾病而被拒保，因此有意購買自願醫保擴闊保障範圍。

AXA安盛醫務總監邱家駿表示，不少市民低估公立醫療服務費用，且只要投保人平均月入達到1.5萬元，即可獲扣稅優惠，變相以83折購買一項自願醫保標準產品。

尋日去左又一村，就腳既低密度住宅真係超正

等睇產品內容

多謝巴打，原來有機會申請唔到按揭

果到幾靚,清幽, 但遠少少同無野好食,去到馬鞍山都無乜特別野食,唔好食既去住幾好

我有去睇過迎海
馬鐵線出市區方便，小巴去大學都係十分鐘
食野買野叫餓唔死
整體都幾好，係呎價貴，萬七蚊呎

迎海好似有條橋行去果幾個新盤
但唔肯定到唔到泓碧

馬鐵朝早好迫車, 沙中線又未通, 大圍轉車多人到仆街.
唔夾吉車你預兩班先上到.
考慮清楚.

放心
烏溪沙係尾站
一定上到車
係去到大圍先麻煩

你錯了，烏溪沙係總站就有位坐
大圍就不要再說了

唔熟咁入ma

Brother係咪住緊？

想請教下大家傢俬方面嘅嘢，有無啲價錢相宜質素都ok （唔好錯位就得）嘅傢俬鋪可以望下睇下款？家匠tmf伏唔伏？唔該哂。

佢比錢咪由得佢

有錢銀瓜葛唔係仲難搞

拍左幾耐？
佢係咪預第日上泥住

實惠、AEON 都有D款可以參考下，
另外都有D地方eg 荃灣會有間賣現成傢俬嘅鋪頭開埋一齊可以參考下。

家匠tmf 係for 訂造，
印象中評價唔係好好。

家匠用過，唔建議

建議搵返同區附近開左有咁上下歷史既傢俬舖

都係請教返傢俬先, 嗰啲事可以底下再處理, 多謝大家。

除非屋企人住附近或者有乜特別原因，我諗唔到做乜要買迎海/銀湖，以出中環所需時間計，仲遠過元朗出中環

睇左個頂樓連天台既單位,有性趣
想請教各1位有咩要注意?

1. 天台入契
2. 價錢一般比下一層貴幾多
3. 屋苑會負責天台維修
4. 肉眼無漏水問題

仲有咩留意?

天台熱, 係好撚熱
天台可唔可以封住唔俾人入
有冇魚骨, 幅射勁
有冇僭建

1. 一般都應該係同一份契
同你買車位一樣
如果未合契就一定要對方合咗契先
否則份印花稅就唔知點計
2. 好睇天台的環境如何
如果前後左右都高過你
咁你個天台都無咩意思
3. 天台維修要睇緊d
無端端整完之後防水層穿咗咁就有排煩
4. 無漏水就好
不過即使漏水都唔算大問題
只要裝修師傅有經驗就得

1. 我自行查左冊, 已入契
2. 附近既樓只有一個屋苑,所以開揚
4. 可唔可以分享多少少, 其實我最怕係維修

另外真係好熱?我上兩星期睇樓都算熱, 有2x度, 但入到去我又唔太覺好熱

最緊要層防水層做得好做得徹底
唔單止你要做得好
旁邊天台都要好，否則一樣滲落你間屋度
不過屋苑處理天台就應該一致的
即係一係唔漏，一係齊齊漏

有時大廈整野要放人上天台

點解會鐘意月華街

開眼屌全家嗰d我問佢咁你做唔做
你話唔做即走
直接寫佢唔做即走
mo再開話做嘅話
同佢patient refuse
講要2mo+escort+/-sedation
講真依d閪人閪醫咪算囉
是撚但塞兩隻藥佢死
死撚左大把document留底refuse/dama乜撚柒柒啦
同d3k雞蟲一樣垃圾黎 死左仲好啦

應該係放到3條1無得say no

留左底refuse/dama
收工

小心對家用投訴之刀斬返你轉頭

patient係有最終決定權
就算個決定係因為各種原因 包括蠢 都係佢決定黎
你睇連steve jobs都可以做個行內人睇都覺得蠢嘅決定
d人喺佢生命入面可以有其他野priority 高過treatment
d野offer左佢reject 留底個record咪算鳩數囉
佢嘅時間留番黎做佢有意義嘅野 外人點去judge啫

是撚但但開個record日日都爆case
唔做唔係懶 係尊重佢意願
佢回心轉意呀? 公共資源黎嘅 唔係唔得
再排過期呀

俾另一個offer佢囉
斬左頭佢 一乾二淨

想問下按揭，今日開始搞按揭
HSBC H+1.235
cap p-2.75
rebate 2.07 (base on 6成) + 2000蚊
其實係咪大部分銀行都差不多?
仲有citi同恆生都問左，暫時HSBC覺得最好
有無可能可以R到埋visa signature

```

Referral 按揭 ？

好撚貴
呢個盤投資好，自住唔好

SL 啦

我唔會，當定期，執幾萬又冇乜用，嚿錢唔知買乜不如擺，得40手賣嚟做乜

不過其他人賺咗先搏回落食波幅都係選擇之一，搏到會賺多啲嘅

有錢贏就得，冇所謂嘅，唔通真係百發發中咩

最近REITs大爆發，唔知乜事

50蚊就入 74放左 見住佢火箭

呀爺銀行估價全線上升

又小陽春

仲儲緊彈藥開二，唔好升啦，跌下啦

很快匯爆

阿爺d估價升得咁急

升咗3.3%
hsbc scb 仲未升升

一彈就3.5%

股票樓價皆升，恭喜各位業主贏到開巷

唔係百發百中唔計

你地好, 第一次入黎依個post, 你地有冇買村屋經驗

我一直都睇緊村屋, 預左要比6成! 睇下易唔易做到7-8成. 做到既話可以買靚小小...

最慘無相熟銀行! AA果D又驚比人昆

細行如大新 南洋都好肯做
另外問返村屋附近嘅匯豐 都受嘅

新年icon無左

得返佢

好想保留小鳳姐啊

好似鄭子誠咁。乜都有陰謀

其實真係升番哂
我去搞轉按HSBC估價已經差唔多去返舊年最高位

同網上 check 到既估價有分別嗎？

我果度冇得網上check
要搵真人

銀行水浸，估高d都無所謂

應該有符合你要求
東九龍, 私樓, 550萬內, 3xx呎兩房, 35年內
仲要3個月前既價,
而家可能仲低d
加油慢慢搵
利申：觀塘吹奏員

唔好甘沖動

我現家行頭都超級窄，裸辭好大機會搵唔返類似的工

尋旦落左搭 唔算貴但1d都唔平 希望無中伏

行頭窄真係難搞啲，有冇諗過轉行。

轉行就唔會，諗下學多1-2樣野，比人炒都可以撈下其他野

跑馬地 4xx呎 呎價16xxx

四月加管理費，樓上D特色户就快7K一個月

痴線

有冇巴打住緊錦上路站周圍村屋?

環境如何? 多唔多南亞人搞事? 猛唔猛

7k

恭喜

識人住，聽講就無乜特別，都係咁
如果係夫妻二人住就兩個人都有車牌啦

我都想有能力養得起呢啲單位，仲未計夏天D電費

聯儲局副主席：今年存在不加息的可能性

外國傳媒報道，美國聯儲局副主席克拉里達(Richard Clarida)表示，由於目前經濟數據尚未全面公布，故暫無法得知美國經濟放慢的程度有多大。受到早前美國聯邦政府局部停擺的影響，部分經濟數據發布時間有所延遲。

克拉里達又說，美國政策狀況良好，對於對數據有足夠耐心，認為就業和通脹都非常接近聯儲局的目標；就業市場仍然強勁，但零售數據疲弱。

他續說，今年存在不加息的可能性，並說在未來幾次議息中，聯儲局官員可能會決定何時停止縮表。

廢西三寶

屯門「置樂三寶」低層銀主盤285萬拍出

屯門「上車恩物」樓價跌穿3球！黃開基拍賣行今日(2月20日)推出13項物業。其中，屯門「置樂三寶」之一的利寶大廈，一個低層D室銀主盤，實用面積234方呎，開價238萬元，獲約6組買家出價競投，起初每口價5萬元，搶高至283萬元後，減至每口價1萬元，最終以285萬元沽出，實用呎價12,179元。

上址於網上銀行估值約303萬至320萬元，成交較之前低約6至11%。

資料顯示，上月同類低層戶售價302萬元，而近日極高層戶售價更達348萬元。

此外，該行於拍賣前亦錄成交。其中，長沙灣公屋李鄭屋邨仁愛樓中層13室，承法庭令推出，未補地價第二市場售233萬元，呎價5,495元，創該屋邨自2017年2月後新低。至於荃灣豪景花園一個雙號車位，亦以87.8萬元沽出。

去工聯會學返個水電牌，我想去好耐，不過未有時間。

新樓？
以前住映灣園啲洋房9k/月

hibor keep住低
琴日都跌到得番0.93 (而家個plan h+1.24 = 2.17%)
供樓利息好快變番2.15％樓下
就等於從來冇加過息啦

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 21/2/2019.
Maturity HKD Interest
SettlementRate

Overnight 0.54783
1 Week 0.69857
2 Weeks 0.85500
1 Month 0.97643
2 Months 1.31500
3 Months 1.58214
6 Months 1.98000
12 Months 2.32429

我睇呢度

我想學電牌傍身，但要攞牌就要做幾年學徒

今日未執之前

我也是H+1.3

其實學下都好，自己屋企水電小修理都ok

我由天后銅鑼灣灣仔一路睇到落跑馬地,發現跑馬地係12區校網最平既,始終交通唔方便掛

養和附近,去電車站 ~ 5 mins, 樓齡<35 , 有電梯

thx bro

大佬

有車咪方便

我覺得跑馬地有車都唔方便

那有錢

yes,成棟野都係得四,五層, 完全無境,望天井/對面牆

咩手工野

出入唔方便,有苦自己知

Starbuck果d邊使甘細緻，考個保安牌仲好啦

真心我覺得保安可以諗下，識英文同肯用腦的話升職不是夢

老美停收水

大家有冇掛住林太呢?

嘉湖再現千萬成交 二手頻高價沽 代理：又盲搶樓

【本報訊】二手樓成交爆升後，樓價急反彈，新界西連錄多宗癲價。繼青衣盈翠半島誕新樓王後，天水圍嘉湖山莊錄得九個月以來首宗千萬成交外，細三房亦重上600萬元，較低位反彈28%。同區栢慧豪廷「面壁樓」也癲賣878萬元。代理形容，市民又開始盲搶樓了。
記者：朱連峰

嘉湖山莊剛錄得歷來第14宗千萬成交。消息指，樂湖居12座頂層連天台C及D室相連戶，實用面積共1,102方呎，剛以1,238萬元易手，呎價11,234元，為屋苑自去年5月以來首宗逾千萬元成交。據知，單位尚未打通成相連戶，仍是兩個獨立三房戶，買家為一組本地家庭客，分兩份契購入，毋須支付15%雙倍印花稅。單位去年1月放盤，每戶各叫價650萬元。其中D室去年1月租出，月租1.28萬元。

土地註冊處資料顯示，上述兩單位原由同一名業主持有，分別於2007年及2009年買入，購入價145萬及153萬元，合共不足300萬元，現沽貨賬面勁賺940萬元，升值3.1倍。

此外，嘉湖山莊細三房戶重上600萬元。消息指，樂湖居13座中層G室，實用548方呎，剛以600萬元沽出，呎價10,949元，較本月同類單位造價550萬至565萬元為高。而同座低層一層G室，上月30日僅售538萬元，呎價9,818元，不足一個月賣貴62萬元或11.5%。上年12月，嘉湖山莊三房一廁單位，造價低見468.8萬元，現反彈28%。區內代理直言，今次樓市「反彈好勁」。

栢慧豪廷三房逼900萬
栢慧豪廷大單位逼近900萬元，消息指9座極高層C室，實用716方呎，三房間隔，剛售878萬元，呎價12,263元，重返去年高位。代理指，雖然單位極高層，但將來對正天榮站項目，無景觀可言，但因為近期樓市出現小陽春，市民再度盲搶樓，連「面壁樓」也能高價易手。

新界西樓市起動。利嘉閣彭錦添稱，盈翠半島本月暫錄得多達10宗成交，是自2017年4月錄13宗後，近兩年以來成交量首次出現雙位數，預計全月成交量有15宗。於本周二，屋苑一日內連錄4宗成交，包括歷來最貴分層戶，成交價1,500萬元，呎價近2萬元。

青衣單幢居屋亦破頂，為青雅苑高層7室，實用443方呎，以綠表價373萬元沽出，呎價8,420元，樓價及呎價創屋苑居二市場新高。

中原趙鴻運表示，鰂魚涌太古城本月錄16宗成交，平均呎價19,600元，按月升7.6%。海天閣低層H室三房戶剛售1,380萬元易手，呎價18,158元，較去年高位回落310萬元。

香討消息
政府賣地由689開始狂賣
到而家.....得返11塊可賣

私樓動工量去年12676伙 創4年新低

受空置稅影響，私樓動工量持續偏低，去年12月份僅54伙動工，而去年全年動工量僅12,676伙，創4年低。

去年12月 僅54單位動工

發展商有放慢私樓動工趨勢，屋宇署資料顯示，去年12月私樓動工量為54伙，較11月份的13伙雖回升，但仍為30個月來的單月第二低，連續兩個月少於百宗，全港只有一個私人住宅項目動工（按屋宇署接獲上蓋建築工程動工通知為準），屬於陳樹渠家族數年前收購的九龍城獅子石道48號項目，將重建19層高商住大廈，提供54個細單位，單位實用樓面面積由89至206平方呎。

新界年動工量 9256伙最多

由於連續兩個月動工量均少於百伙，使2018年全年動工量累計為12,676伙，比2017年的20,300伙，按年跌38%，為過去連升3年後首度回落，並創2014年後的4年低位。

而去年全港共33個私宅項目動工，當中新界區有8個項目共9,256伙最多，佔整體73%。

落成量方面，去年12月錄10個新盤入伙（已獲批佔用許可證計算），共5,281伙，為逾16年來單月新高，包括3個逾千伙大型項目，全年則共有20,894伙落成，屬近14年新高。（節錄）

10mn既樓公司買好唔好

Vic 巴特約: 公司Hold 樓利弊

壞處
1. 唔係千幾尾二千萬以上嘅樓，慳唔到幾多稅
2. 買家律師費預10萬起步
3. 每年要搵會計師做數，簡單就萬幾，複雜嘅幾萬起步
4. 買公司要查數好認真，買埋債務及責任
5. 冇按揭做，有都非常麻煩，多數要FP
6. 買賣公司樓成交期長，三個月以上

好處
1. 大價樓慳一大筆稅
2. 可以打份人工比自己，唔使交稅嗰種，消費嘅可以入公司數報銷

總括嚟講，細價樓一般好少公司樓，客路唔同，市場唔會有幾多，中大價樓預自己可以FP，通常90%嘅銀行唔會借錢，就算借都高息，有擔保人都未必批

車就買硬嫁啦, 不過個budget差D

唔想太遠近返錦上路好D

終於儲到80萬
但人工都係加左2000
同女友加埋34000
唔知買到咩
想九龍港島沙田
300尺都夠2人世界

等樓爆啦

幫佢認真諗過幾分鐘，諗唔到

呢個收入400萬九按都做唔到

巴打好叻,儲到咁多錢

由細到大搭地鐵出出入入,無地鐵真心覺得唔方便
買佢真係因為呢個lump sum同校網,成個市場真係無選擇

有難度

唔好玩啦寶星

如果staff plan可以加埋女朋友借120倍就好

反而大圍果個上車盤
同埋得寶圖淘大我都覺得唔錯
仲有岩岩大維修完既skw中心

9成應該過唔到壓測
80個應該只夠首期+雜費+全爆....
儲多10%首期好d

中原估價指數(主要銀行)CVI

CVI將向上挑戰80點水平 樓價可望見底回升

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，本周CVI升破50點好淡分界線，並連升8周急升51.31點，反映銀行按揭取態明顯由冷淡急轉趨向積極樂觀。相信未來CVI繼續上升，將會向上挑戰80點水平。如果CVI成功升穿80點，預示樓價可望見底回升。

CVI最新報54.17點，較上周的47.01點上升7.16點。CVI升穿50點好淡分界線，確認樓價調整結束，樓價止跌回穩。CVI由2.86點谷底升至54.17點，需時8周。而上一次CVI由3.53點谷底升至50點以上，需時16周。顯示今次CVI的反彈速度很快，上升趨勢明確，銀行不斷調高按揭估價。新春後樓市進入季節性旺市，CVI將會持續上升，目標是向上挑戰80點水平。

7周前，CVI僅錄得2.86點，其後開始擺脫谷底，連升3周，向上迫近10點水平。1月初人行宣布分階段降準後，CVI隨即單周反彈逾10點，升勢明顯。CVI由谷底回升至今，連升8周共51.31點，升勢急速而明確，是樓價轉勢的重要訊號。

中原估價指數(主要銀行)CVI是中原地產根據每個中原城市指數成份屋苑，選取樣本單位，調查主要銀行的估價變幅。每周調查銀行對樣本單位的估價，比較一個月前的估值，計算出估價的按月變幅，並逢周四公佈結果。CVI以擴散型指數方式計算，反映銀行對樓市的取態。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。

一般而言，CVI在60點以上反覆徘徊，反映銀行睇好樓市，樓價亦會向上。CVI在40點以下反覆徘徊，反映銀行睇淡樓市，樓價亦會向下。CVI在40到60點間反覆徘徊，暫時還未出現，可見銀行對樓按的取態是好淡分明的。

今周公佈的CVI是上周的調查結果，將會由三周後公佈CCL驗證。CVI是銀行對樓市取態的調查，CCL乃樓市成交統計；取態會否兌現，必須由事實來檢驗。CVI與CCL相關性高，從CVI可以推論CCL走勢。

如欲瞭解有關中原估價指數(主要銀行)CVI的詳情，請瀏覽

珀玥？
你有無去望過先

金獅？唔好玩啦

80萬俾首期，你都未計雜費

加埋得34000買咩樓

呢個價都無咩可以選
金獅10分鐘大圍站，有沙田校網，平之中算係咁

佢收入應該400萬內都有難度，所以金獅都過唔倒壓測

河畔區翠華花園應該有d 平盤，但幾細，實用215尺

二月成交348萬

但交通方便，近沙田圍站又大把巴士

又多野食

metoo

原來計樓都買唔起

講開又講，前排話係街諗簽臨約，我即日簽左了

但凡撩交嗌嘅都唔撚使理佢，佢哋百發百中，講樓我哋識條鐵咩

岩岩睇金獅利嘉閣，上返去460-480

唔講了，你知連登多廢人

以正視聽潛水

冇錯

而加連首期都輸埋，搵人笑下佢

【居屋2018】醫生綠表買52折居屋 4人家庭買啟德1房單位：我很節儉

變開放式唔錯的！我去過
係爭在無企缸位

可以簽埋右

簽埋啦

開始潮濕，各位冇抽濕機嘅諗定，我係MIJ嘅免費三菱打手，當然推薦佢

噚日上深圳個單位抽濕，都唔少水

最細，260

陳德霖走人

金管局轉莊：陳德霖上任10年 二手樓價飆1.34倍 (16:42)

【東網專訊】香港金融管理局總裁陳德霖2009年10月上任，期內先後推出八輪逆周期收緊按揭政策措施，卻無阻樓價急升。反映主要二手屋苑樓價走勢的中原城市領先指數顯示，當年為72.7點，而最新報170.39點，期內二手樓價升約1.34倍。

事實上，近10年香港上車需求強勁，細價樓供不應求，成為「升市火車頭」。以沙田第一城為例，根據美聯資料，2009年10月該屋苑登記平均呎價約5,500元，急升逾1.65倍至上月的1.46萬元，該盤近日入場費再升穿500萬元。另天水圍嘉湖莊同期呎價，更由2,800元升至9,500元，升幅近2.4倍。兩個屋苑都跑贏大市。

你上去利嘉閣睇下

最好笑佢話諗淘大，淘大入場價高過得寶。寶星，skw中心

呢條友信佢嘅仆晒街，都唔係百發百中，辣殺

廢西三寶佢都未買得起

反而鄉土見到呢個post , 就知誠哥除左孤寒D之外都叫有良心

李嘉誠2009-18每年買樓上車論十年重温（有link有真相）

長實週年晚宴 李嘉誠重申：買樓自住是沒問題！

最後更新日期：2019-01-11 19:07
長和系今日於會展舉行週年晚宴，李嘉誠自去年3月宣布退任集團主席後，首次以資深顧問身份出席，繼續成為傳媒焦點。他於傍晚大約6時20分來到會場，並回答記者提問。而主席李澤鉅則未有回答記者問題。
李嘉誠重申對樓市看法，稱「自住係沒問題，買嚟炒，千祈唔好！」他又指，一向憑宗旨講實話，如果港人買來自住，分期付款無問題，應該買。他又預期，今年經濟「差一啲」，樓價「波動一啲」，直言今年全球經濟都面對低增長。

2018
李嘉誠論樓市. 最多加息2至3厘 有錢供得起 買樓自住無問題 香港樓市
on March 17, 2018
... 息2至3厘-買樓自住-香港樓市2018/
.2018】香港樓市連升近十年，樓價屢創新高，令不少希望上車置業的人士卻步。不過，長和系主席李嘉誠認為，只要有足夠首期，又供得起，買樓自住絕對沒有問題。

2017
重申買樓自住不會錯 指現時購買力強勁
李嘉誠：樓價兩年內難大跌

20170323
【本報訊】香港樓市越升越不合理，就連靠賣樓起家的長實地產（1113）主席李嘉誠也直言，「麵粉仲貴過麵包，不切實際」，集團來年會繼續增地產以外的投資，但他堅守「買樓自住不會錯」的原則，認為目前市場購買力強勁，近一、兩年看不到樓價會大跌。

2016
李嘉誠：買樓自住無問題 不應炒賣
2016-03-17 17:00財經
... 9%E7%82%92%E8%B3%A3
長和系主席李嘉誠於業績記者會表示，市民買樓自住無問題，但不應進行炒賣。他指出，雖然本港樓價下跌，但本港的發展商的財政健全，不需要擔心因財政問題而要拋售賣樓，加上香港多年有都有風波，但買樓自住，而非炒樓並無問題。被問到近日一幅赤柱豪宅地爆冷被中小型發展商投得，他回應指，集團一直步步為營，發展看長遠，不會高價搶地，只要價錢合理就會投。副主席李澤鉅補充，該地皮本身不容易裁剪，因此不能作為地產商如何看後市的指標
被問及政府應否「減辣」時，李嘉誠表示，不作公開評論。李澤鉅亦指過去幾十年，若在港買樓而長期持有，九成以上都無問題

2015
李嘉誠：年青人若能負擔可買樓自住
2015年02月26日下午05:21
... 5c1e4b0beb9da9febcd
長實(00001-HK)主席李嘉誠不認為細價樓會大跌，到底現在是否買樓時候， 年青人是否應該買樓﹖李嘉誠表示，他認為，年青一輩若能負擔，買樓自住屬可考 慮。 他說，因為人工會升，建築工人唔夠，即使內地輸入勞工 ，工資都未必會低過今日。計入通脹，自住應該買。

2014
李嘉誠：五成首期始可買樓
2014年3月1日 星期六
... 00002/1393611253907
李嘉誠在記者會上續稱，過去香港樓市曾經去到很高，亦曾經跌到很低，但長遠而言仍是向上，倘若買家有能力支付五成首期作自住用途，任何時候都可以入市。不過，若買家想炒樓則「唔好制，6個月後樓價未必升」。李曾於2010年表示，買家最好能支付五、六成首期，則入市沒有問題，至2011年，則說能付三至四首期自住無妨。

2014年
「一3月 3日
港樓市繼續由政府主導 李嘉誠不建議炒家入市

李嘉誠還在當日的集團業績發布會上表示，有能力可付出一半首期的人，作為長期用家可以隨時入市，但不建議炒家入市。現在發展商的困難不只在于建築費，建築時間增加也帶動成本。

2013
李嘉誠：買樓自住無問題
2013-03-27
長實管理層早前透露，今年中港物業銷售目標可望再創新高，高達350億至400億元，當中香港佔300億元。主席李嘉誠強調，並非因看淡樓市而「盡地一煲」沽貨，又說即使建築費持續上揚，然而在政府平穩樓市政策下，樓價前景會維持平穩。若市民財政不緊絀，買樓自住或讓家人住絕對沒有問題，但直言不宜炒樓。

2012
李嘉誠：買樓自住應該
2012-08-03
李嘉誠維持過去說法，指炒樓要量力而為，但買樓自住則應該買，因建築費未來增長會高於世界其他地方及高於通脹。
他指出，現時普通樓的建築費平均每方呎已升至3,000元，豪宅建築費更達每方呎7,000至8,000元，由於許多青年不想加入建築行業，隨着政府開展更多基建項目，預計未來數年建築工資料比今日升得更快，連同利息開支，未來本港地產業務很難做。

2011
李嘉誠：適時買樓不宜炒賣 2011年5月20日HKBN
李嘉誠：適時買樓不宜炒賣
李嘉誠：港通脹料加劇 買樓自住合適 [2011-03-30]

香港文匯報訊（記者 梁悅琴）全民設法抗通脹，長和系主席李嘉誠昨表示，「通脹今日已經來了，將來甚至愈來愈嚴重」，在通脹環境加劇下，地皮有價，即使政府出招，樓市需求仍然存在。因此，他認為，只要有三至四成首期，現時買樓自住仍然是對的。

2010
李嘉誠：通脹必來可買樓自住
長實首4月賣樓120億擬投地/2010年5月28日
... 3%E8%87%AA%E4%BD%8F?
長和系主席李嘉誠表示，手頭較「鬆動」的市民若想買樓自住，現在入市沒有問題；又指據過往經驗，「即使今天買貴了，幾年後可能會發現買得平。」
「香港（樓市）是有需求的。假如有朋友問我現在買樓好不好，我第一要問他的cashflow（現金流），是炒賣還是自住……我覺得自住和手頭不太緊的人，去買樓都沒問題。」他說。

2009
香港首富李嘉誠 喊進股市樓市
2009年3月27
中時電子報
80萬 位訂閱者
香港首富李嘉誠 喊進股市樓市

你踩去銀行問仲好啦

無，因為佢睇好拆哂會上返500

唔係呀金獅呀

比起保升好好多
好過河畔果堆啦又

預左10萬，total有96

重點係，你買得起咩？

其實好正常，因為同一嚿錢，叫人唔買股票最多生活冇改善，有自用需要叫人唔買等跌，企圖估頂摸底，一旦錯咗唔止係生活冇改善，同一嚿錢買細咗遠咗舊咗，直頭生活質素倒退，仲唔止自己一個，係成家人，通常誠哥呢類公眾人物唔會咁做，因為會害到人嘅

租樓呢通常係越住越細越搬越舊，幾可見租開唐樓之後租去太古城? 掉轉機會大好多

即係只睇月入，我都知我死慳都唔應該無資格上車，唉
希望4年後30我會搵多d
26先得一球又無學歴真係盡哂力啦
做野忙到都無哂時間上黎

等吓先啦

我都覺但佢個設計放家具好難放
唔夠四正好似好多野要訂做

等下啦，樓爆架啦

有時間笑寶星？

280到300都夠，唔諗住生

唔諗住生就租樓算啦，四海為家都無負擔

其實兩個加埋先得34k係咪可以抽居屋呀

其實已補果d都好正

睇吓估榮就知，自認叻仔，其實柒到出火，害人無數，今時今日嘅財演除咗呃稿費呃飯食，根本冇腦亦冇真實市場打滾過，一味鳩吹冇責任

同宮園薰一齊拎住白居二offer笑寶星

已補你都買唔起，分分鐘同一個價私樓仲正，你自己去禁下機得34000買倒咩價既樓啦，我答埋你，買唔倒呀

唔準你咁話你師傅

講樓我只信師父同林太，其他無視

大隻PC 既小氣簿又出動

我師父繼續講縮表加息，全球資產泡沫爆破，我懷疑佢睇緊2018年頭嘅報紙得出結論

佢夠首期唔夠壓測

本來你呢d正式黑心淡我麻麻地想認真答你
見你波台手足我講多句啦
無咁大個頭 唔好戴咁大頂帽
仲要嫌頂帽唔夠靚 又笑其他人頂帽唔夠潮
以你講既條件
買私樓真係選擇唔多
首置都無你份
一係疊埋心水抽居屋啦

居屋頂帽漏水架

好耐無上來，留名先

人地要淘大

扮哂嘢入黎，最後都係要樓爆先搞得掂

話唔定過多排樓爆呢
祝嗰位巴打好運
不過之前攪人攪得咁開心
唔係諗住當無野下話

你班友個個都有小氣簿

其實係想人讚佢26歲有一球好勁

最好笑係條友有份笑人但係自己買唔起

心水清

佢d隊友又兩球三球囉

加埋得三萬四都有一球現金
睇怕都係投資高手

都係既

26先得一球又無學歴真係盡哂力啦

保升有學歷又搵到下錢都要比人笑
等樓爆到時full pay買樓咪唔驚比人笑囉..

應該係跟沒事巴搵食

廿六有一球都唔錯啦
他日樓爆執到正野咪上黎講聲，大家鄧佢高興下都好，係咪咁話先

屌，咁叫佢d隊友教佢啦

佢d隊友十個有9個等洗牌，剩返一個落錯車

我岩岩畢業都仲會寄幾十份，現家一年寄2-3份
其實同一行做得耐，你會知邊d工岩自己，唔使再怒send

呢d人抵佢搵咁少，智識水平低下

努力追post中

無乜好追

金獅係要窗台位做床，
床同下面突出既位做櫃。
咁房已經有床有櫃，
重有空間擺電腦台/梳妝台。
廳就無咩得郁，雖然細，但都算實用

樓市回穩，豪宅物業重振雄風。消息指，九龍站凱旋門朝日閣高層E室，實用面積395方呎，一房間隔，望維港海景，剛以1,730萬元易手，呎價43,797元，料貴絕九龍一房戶，並較去年低位回升20%。人稱「玩具鄭」的資深投資者鄭躬洪，去年大規模沽貨，包括沽出凱旋門觀星閣低層B室一房戶，400方呎，成交價僅1,435萬元，呎價35,875元。

九龍站物業價量齊升，本月暫錄9宗交，凱旋門佔兩宗，包括摩天閣低層C室，實用面積846方呎，成交價2,980萬元，呎價35,225元。

係衣櫃唔知點搞，要做多d吊櫃

我都想加吊櫃，邊度多Sample design

【珍惜淡淡的身影 沽貨後再飆升】低調置業討論區（260）

開定先

呢輪又多咗呢啲新聞

宇晴軒呎價重新升穿2萬元 去年7月後首見 (19:02)

【東網專訊】西九四小龍成交呎價重新升穿2萬港元！市場消息稱，長沙灣宇晴軒6座極高層單位，實用面積554方呎，剛以1,128萬元沽，呎價20,361元。

香港置業曾家輝稱，上址曾叫價1,200萬元放盤，放盤兩個月售出，為去年7月後，再錄呎價逾2萬元買賣。同類放盤現時叫價由1,300萬元起。

西九四小龍本月錄約12宗成交，惟樓價上升後，交投稍為放緩。

仲有

嘉湖山莊兩房戶月租升至1.2萬 貼近三房價 (18:29)

【東網專訊】樓價上升，租金同時向上。中原馬斯力表示，天水圍嘉湖山莊樂湖居9座低層E室，實用面積448方呎，叫價12,000元，放盤三日，零議價下租出，呎租約26.8元，屬近日新高價，月租更屬三房租盤水平。

另同期數一個9座低層單位，實用面積同為448方呎，早前以每月13,000元短租三個月，呎租達29元。

你估條黑心淡到30歲時壓測夠唔夠買廢西三寶？

一步又無可能登天的
你唔襯現家草定錢，到你搵5-6萬，唔代表你可以草到2-3萬

正

寶星好差？
點都係自己地方好過你未買得起wor

串完，認真答你，2個人想辨法推高個人工，推多些少就夠
再唔係睇下有無D 咩廢閪三寶果D 有無D 急走三百頭
到時可以比較下廢閪三寶同寶星

俾公司渣住個春袋仲爽

咁去睇下有無O岩價O既盤囉

好在都叫新淨企理 唔使點攪水火電泥水裝修

mij 即是日本制造

true

推

我地好小氣架
有小氣簿loop住

但買唔到樓

【金融科技】新世界4月推區塊鏈平台 買家申請按揭 時間節省6個鐘 | 中銀香港

新樓買家申請按揭時，一般都會向多間銀行申請按揭預批，申請程序複。透過一站式區塊鏈平台，按照買家的指示將已簽署的臨時買賣合約，傳送至所選取的銀行，不用買家可減省申請按揭及電話跟進的時間，買家至少節省6小時。

我香港呢部細啲嘅唔同型號

係

我買左佢

呢部好用, 用左幾年無投訴

呢喥好多人經佢哋轉介，未聽過有問題

利申: 冇用中介搞按揭

【珍惜淡淡的身影 沽貨後再飆升】低調置業討論區（260）

用緊舊版幾年，好用

公主大人